覺唔覺韓國電影愈來愈好？

韓劇垃圾就梗，但電影有深度
今次逆權司機講韓豬討厭政治

反而日本只係不停reboot動漫
好想日本多d人性議題的電影

好左好耐

韓國電影不嬲都好 好敢係d 敏感事 拍
日本真係太多d 勳漫真人
另外好多改編小說 都無咩深度
最近有印象都係 誰調換了我的父親

同日本調轉

韓劇都已經高質左好多
有tvn拍返一堆良心高質劇
電影唔使講，一直都唔差
佢地寫人性黑暗面呢方面係高手

韓國電影高汁已經講到口都臭 而家係亞洲已經數一數二，但總有一班盲反見到韓國就屌左先 希望香港觀眾可以多啲留意下韓影
我一路開韓影post都係想多啲人留意，希望多啲人入黎交流下，新片舊片咩都講

逆權系列都係正

你睇過軍艦島同屍殺列車未？
有好野但因為呢啲垃圾所以韓戲不了

難分真與假

ok

韓劇韓影都高質
仲有綜藝都世界級
韓影一向有水準，拍左好多社會問題、政治題材，又夠真實

韓影不嬲好 係班盲既反韓撚係唔係都反
忠武路拍戲既演員身價都比拍韓劇既高好多
韓影應該係僅次於荷理活
韓劇都高質左好多 首推dear my friends二推signal
韓影大推的士車司機仲有殺人記憶法

讚韓劇嗰啲留言就負皮，比負皮嗰個係咪仲停留喺藍色生死戀喊苦喊忽生眼癌嘅年代？同個世界一齊進步啦，死唔接受韓劇進步咗嘅事實冇用架喎。

韓國是原罪

你仲停留係咩高達 進擊的巨人真人版 火影電影版既年代?

近幾年好多高質日本電影喎⋯⋯淨係是枝裕和同山田洋次都拍好多佳作。

你覆我做乜
我冇踩過日本電影
睇清楚先覆

似係你冇睇開日本電影多

越黎越多果d男團女團拍電影,望到都唔想睇

日本少人性議題電影

是咪搞緊笑？

日本近年有是枝裕和 中島哲也

仲以為會拎香港電影黎比

有冇邊套介紹返

推介殺人回憶,原罪犯

其實韓國d電影好多都唔make sense
同埋睇睇下都估到劇情

給兒子的安魂曲有睇，但近年好多日本電影唔知點解好似冇乜話題性，比較有話題性反而係舊的日本電影或者係動畫

另外，唔知係咪宣傳問題，
韓國的嚴肅電影可以係香港好商業化，引人注意
而日本引人注意都係動漫真人版

btw,
韓劇點解我認爲仲係唔得，就係大部份都係為溝女，情節複雜精彩，最後都係為溝女，好多哭哭啼啼。

日劇的對白多一份內斂，但演員演技對我而言太過誇張，一係就好中二（之前舊登講過巴打都話日本人平時係咁），套套都好似好滑稽咁

人類滅亡報告書呢套高質,
鍾意倫理哲學既人必睇

禮儀師果期的話題都唔錯

t.o.p果d賭博電影咪垃圾囉

係酒店電視睇

禮儀師好正
但最近吸引到我睇日戲就銀魂
韓戲就的士 軍艦島(呢套我覺得唔差 只係最後都有仲基英雄feel)
韓劇就signal 隧道呢啲
日劇對上一套已經係朝5晚9 界雅人個啲都有睇

平心面論 有時讚下韓 日狗唔洗沖入黎屌話崇韓踩日
韓狗又唔洗一味屌日狗毒撚動畫做電影
根本各有各好
少少野都咁小人之心 做人都幾辛苦下
我指讚韓等於踩日個班盲人

btw 係連登 韓國就是垃圾

韓國電影真心勁
利申極憎泡菜國

韓劇唔係愛情為主既其實都高汁

我覺得係有冇睇開嘅問題，好似你話日本電影好多都係動畫，好少講倫理人性嗰類，上面都有巴打介紹咗其實有高質日本片，只係冇留意到。

韓劇嘅，睇你語氣都係抗拒嗰類，所以都唔會去特別搵黎睇，我自己多數睇tvN嘅劇，唔係你印象中嗰啲無意思溝仔溝女喊苦喊忽劇，例如未生，signal，劇集好難完全冇愛情元素，唔係太離譜就冇問題，好似來自星星的你、太陽的後裔嗰啲我都頂唔順，但你話韓劇垃圾，我又覺得有點以偏概全。

想講個現象，如果睇完了解咗都唔鍾意就係口味問題，咁冇得拗，但我覺得好多人因為係韓國所以就係咪都話垃圾先，咁樣就好難理性討論同交流。

我覺得d片商宣傳日戲宣傳得好差
上映又上到遲勁多

例如黎緊有套解憂雜貨店 除咗台灣page,香港好似都冇咩人講

其實每個國家都有黑暗面/人民不滿既地方
但韓國電影業既自由度就特別高，唔會因為你貶低政府而唔俾你出街
（例如韓片既警察係極乞人憎，睇到人嬲）

有一班導演就將佢地對社會/政府既憤怒係電影度發洩，有時有d我地覺得九唔搭八既電影，可能check返當時韓國發生d咩事/社會風氣/睇下分析，可能d膠片會膠得黎解得通，不過解得通我地唔係身在其中就未必有共鳴

我好鍾意覺得韓國好多導演既作品都好有深度! 有d戲真係除左推動個故事之外，仲揭示左好多文化差異/生活差異/政府

未寫好
btw首推 韓流怪嚇（漢江怪物/怪物）

韓國電影好多都好好睇，好鍾意睇金基德同朴贊陏的

無喇得2個～

韓劇真係好咗好多，當然唔係講狗血劇。
tvn中心思想、拍攝手法都真係岀色，有批偶像劇其實感情刻劃、諷刺意味都好深長，可惜一見啲當紅偶像做好多人都覺得一味喊苦喊忽情情塔塔，始終韓狗睇法比kpop整到太根深柢固。

你地都係唔鍾意愛情水份太多既韓劇姐，
驚死會同港女跌落同一個level
其實睇signal個d應該多人d覺得好睇

呢兩個真係必睇之選 金基德完全係意識流既痴線佬
同埋韓國好多新人導演都好勁，頭一兩套作品就一鳴驚人

tvn真係好高質，仲要掘起得勁快，2006年先開播，宜家已經可以同三大台對撼

七號房的禮物

一個北野武收韓國皮啦

但鬼怪之後後勁就麻麻 係近排好翻d
最高汁都係秘密森林
播緊既名不虛傳同argon都好正
另外強推另一有線台jtbc既青春時代已經出到第二季

韓劇你唔睇愛情果D都勁正 救救我神劇

金基德啲電影好撚癲

之前讀書有睇過好幾套深刻嘅韓國電影
eg:
1）bad guy
（講馬夫想追個女大學生，自己高攀唔起，唯有將對方從高處拉落嚟，男主角全戲只有一句對白）

2) 飄流慾室
（比較講男人同女人喺性方面嘅話題，個背景setting 幾特別）

3) 空房間
（ 講一個奇怪男人鍾意趁冇人時，周圍去人哋啲房到住，然後搭上咗一個俾老公恰嘅女主人，結局係好撚癲）

4) 唔記得咩名，但係講救犢同報仇，令一個冷血嘅人感受母愛，但原來最後係要令佢感受一下失去母愛嘅滋味（嗰個冷血男人殺咗個女人個仔）

衝出馬路抱住女主角，慢鏡，深情對望，
起音樂「You are~my destiny~」
呢d真係難頂架

仲有好多，以前有套叫岬童夷都好睇，聽見你的聲音都唔錯

救救我！連啲邪教群眾茄喱啡都勁好演技咩事

作為一個日韓劇都睇既人我表示兩邊都有高質既位
而家d韓劇進步左好多就算係有愛情線都無以前咁老土同油膩
同埋開始多左非愛情元素既劇 好多都超級高質
但題材既獨特性始終唔夠日劇黎
同埋日劇大概得十集韓劇有二十集比較易拖
好多時睇睇下就唔想睇
日劇題材既獨特性真係無得輸但而家d好睇既都擺晒起深夜檔/同netflix合作果d
但黃金檔既都越黎越麻麻（可能夏季本身就係頹）
想屌下富士我真心唔知拍codeblue電影版做乜
藍白紅三個我都好鍾意但係咪有好既演員固定fans就可以完全唔理劇本不斷循環又無乜新既內容
同cctvb不斷拍溏心風暴愛回家開心速遞有乜分別

朴贊陏 復仇trilogy

不得不說，韓劇好識營造浪漫鏡頭
所以女性會比較鍾意睇

主君的太陽、屋塔房王世子、49日等等都唔錯

熔爐

隧道好正

奇怪的搭檔

套套都好陰暗咁

金基德最鍾意玩亂倫玩扭曲愛情觀
2同3個尾都係cls 4果套叫聖殤，結局又係好深刻 差唔多係我最愛既金基德電影 前排睇左佢套弓，講個老野收養左個女仔，想等佢成年之後娶佢...又係結局先黎發癲 正到仆街

Signal
Voice
被告人, 幽靈等

都好鍾意睇
準備睇隧道 , 仲有邊套正

除左犯罪片
7號房的禮物、奇怪的她、開心鬼上身
呢幾套都高質又溫馨

韓國電影業同電視自由度其實一路都俾保守派政府打壓，之前李明博同朴謹惠的文藝名單可見一班，而且有唔少主持同新聞節目都受到審查。不過唔少電影人反抗先至唔少咁爭議性的電影

金d戲淨係睇字面已經癲，我唔敢真係睇
睇過聖殤，依d戲我要儲一排氣先會睇一套

追擊者
呢套警察睇到好嬲

師兄都好熟
韓國人爭取自由同民主好團結又超激進!
真係覺得個國家係大家有份造出黎

7號房的禮物 呢套好睇

相反香港班垃圾

哩套睇左4集 覺得套劇有啲慢
諗住遲下再睇
不過都係因為套劇講邪教先吸引到我

求生走佬family?愚行錄？怒？漫長的藉口？Band友愛回家？奏不響的風琴？
日本其實唔係少人性議題既戲
只係佢地拍戲唔會取悅大眾，唔會就主流口味，節奏慢又風格化，變相好趕客
片商蝕得多咪搞動漫改篇電影黎回本
所以你話日本片差都係事實

而韓國係相反，佢會將命題好似荷里活咁包裝入商業片，但變相作者要功力深厚/才華夠先拍得好睇，好易失手/眼高手低
始終韓片起左步唔算耐，有咁既成績都算係咁
近年洪尚秀打入康城令韓片又升一個LV

lm

樓主啱啱出世？
old boy 殺人回憶嗰啲一早上哂神枱
你至話 愈來愈好

同問，翻煲緊signal
幾時出第二季呀

愛情果D唔撚睇,最憎睇到D男主角突然攬/鍚女主角,個女主角碌大眼O咀果種劇情

D冇乜愛情線既劇反而幾好睇,例如壞傢伙們、38師機動隊

愛情果 d 垃圾到一個點

韓國戲啲題材係幾吸引
不過韓文太嘈 聽到頭痛
不了

金基德

其實我自己覺得circle 相連的兩個世界幾好睇
無乜愛情線 係科幻劇黎我覺得幾特別
不過又未到神劇嘅地步

D 3級片都正， 個個白滑大波

好似話唔會再出啦
趙鎮雄要好長時間先抽離到個角色

真插定假插

應該假， 見到d男演員包撚住舊膠

編劇之前受訪話拍完手頭Netflix 套王國就應該會寫續集
係唔知說唔說服到肥仔雄繼續拍

洪常秀去康城已經唔係近年既事，佢第2部作品已經去康城參展(98年)
法國佬吹捧咗佢好耐

韓國電影: 懸疑 犯罪 批判
日本電影: 細膩既心靈描寫

支那個d唔想提

近期日劇有套 是我們做的 好正

感謝宋仲基推左佢都係拍返油膩愛情劇啦

用個國家定義嗰度出產既戲唔係咁公平
而家韓國拍唔返90年代尾、2000年浸愛情電影味道

日劇夏季既都ok頹
我非常鍾意深夜檔 豬籠草之夢好正

其實我覺得韓國笑片最正係極速緋聞
個梗超新鮮之餘真心好笑

7號房的禮物

韓國電影紅得既9成9都高質
但韓劇紅得既9成9都垃圾
咩星星同宋仲基比班港女吹到大哂 睇到訓著

一年一度既法國洪常秀電影節

呢個post咁撚多韓狗

老實講南泡電影真心唔差

好鍾意車太賢!
堂堂大男人睇開心鬼上身喊到豬頭咁

oldboy handmaiden

下女誘罪

呢樣好認同
我覺得好大程度同佢地文化有關
日本人好有民族性 成日睇自己市場 無乜打算要拓展進軍海外國際市場
所以佢啲戲係海外市場上受眾群會少啲 唔係個個都啱口味

愛情劇嚟講
真係得鬼怪係睇得
人物刻劃 劇本都一流

偶像劇 不了

其實近年已經去少咗，今年係佢相隔5年重返康城

仲有好似話趙鎮雄好討厭個角色
其實搵唔返佢 不如唔好拍

其實通常鍾意睇戲同劇都唔會挭飲擇食，咩地方都會揾d戲黎睇下

雖然唔太中意韓國
但不得不承認啲電影幾高質
佢地好敢係拍歷史事件同政府衰野
好欣賞套ode to my father
同阿甘正傳 一百萬零一夜一樣 俾你感受下人地國民係歷史事件既處境想法
的士司機果套又拍得好 真係試下去講啲人既心態

同埋佢地每套歷史戲
政府一定係仆街黎

屍殺列車

根本係韓劇千篇一律拖低哂韓國影視業質素

不嬲都高質

韓=垃圾 係咁
終極盲反

多人性電影就高質？

韓國19禁電影拍得幾好

拍得出深度，同埋敢拍，咁都唔高質？

Signal

韓國戲
朴贊郁金基德李滄東呢d係好
不過點會用日本來比
唔講山田洋次老人家
是枝裕和 黑澤清（部分） 岩井俊二 塚本晉也 鹽田明彥 園子溫（雖然而家好差 ）
日本戲少講人性
淨係講而家上緊都有套愚行錄啦 雖然唔係好
但唔係你所講淨係玩動漫

yes,邊套好睇的電視冇人性？

肥仔雄呢個名
好似話要搵番趙震雄同金惠秀都有難度？

韓國電影不單止係電影界到有市場
更加有電影引起大眾嘅意識，甚至推動到韓國法律界，《熔爐》就係一個好好嘅例子
韓國電影對於人性嘅黑暗面描繪得非常到位

近排睇左呢堆 都好高汁 全部youtube都有
北逃 (講脫北者既故事)
高地戰 (韓戰)
美麗的假期 (光州事件)
實尾島 (實尾島事件)
逆權大狀 (釜林事件)
韓國人拍返自己d歷史真係一流

班垃圾崇韓死港女自稱自己好愛韓國 好熟悉韓國 實唔會睇呢d戲啦 去幫韓星含 縮返落老母個西啦

套電影係令公眾發現同關注依件事
（所以話媒體係幾咁重要，tvb...）
都要靠一大班巿民示威先翻到案!

tunnel同voice真係睇到我眼濕濕
tvN啲劇
電影個套咩軍艦島都未睇，好似幾正咁

留意到樣嘢
韓國電影真係喺2006左右到宜家都keep喺全盛期
基本每一年一定有一兩嘢會火爆下
但係分析其實每一套爆到出嚟都係有原因

好似釜山行咁 套戲喺韓國唔係新片種嚟
2013年都有套灾難片叫The Flu戰疫 嗰時已經發展到大規模Thriller加成熟CG
嗰時雖然票房唔係標青 但係可以睇得出韓國電影製片人唔係因為靈機一觸先拍釜山行 而係本身擁有嗰堆技術再加失敗經驗

日本只能夠話係人口同文化局限
電影永遠係以小見大 可能係早幾輩電影秋刀魚之味個導演同黑澤明影響力太大
某程度都局限當代日本電影發展

宜家日本商業片靠動畫電影同動漫改編支撐
情況其實同香港一撚樣：一係警黑題材臥底再臥底 一係就係王晶式喜劇
但日本好在有一大堆人積極拍獨立電影 但係香港電影人就一個兩個走去大陸拍建軍偉業呢啲愛國片

搵唔返佢地寧願唔拍好過

的確韓劇/Kpop充斥住垃圾
但多高質電影

Agger
最愛韓國女團+韓國電影

但韓國食物就最憎食

其實大把韓國人都成日笑鳩舊韓劇乜都用癌收尾 所以依家好多劇都已經冇再拍呢啲老土情節 但呢到啲人成日仲停留係舊年代韓劇依家大把高質劇啲劇情真係寫得好好（唔係講來自星星的你個啲，呢啲擺明係睇明星多過睇劇情）

至少敢拍出黎 大把地方因為驚呢啲敏感題材而唔拍，加上有好多真係拍到觸動到人，熔爐係其中之一，淨係睇預告 已經感受到戲入面個啲人嘅無助

復仇三部曲已經係經典

蝗

香港問題係無錢

無聲納喊點睇？睇完真係覺得南泡好黑暗

我諗起陽光姊妹淘，女主角去醫院探媽媽，成班院友一齊睇緊電視劇，一齊噓爆啲老土劇情個幕

俾大陸投資，套戲就一定要有大陸演員etc
香港人就會唔鍾意睇，因為硬係格格不入

但你唔俾大陸投資，又好可能就唔夠筆直用
如果拍得唔好睇，香港人就唔會捧場
唔會因為本土既努力而支持你

除非有個天才導演可以用䉀渣成本拍到燒鵝級數，唔係都突破唔到依個困局

除左電影,對韓國其他野無咩好感.

上網搵資料,個老師話電影連現實10分1都無

或者除非香港人突然學識欣賞自己人
突然好支持本土既電影電視/運動員/文學作品
會以此為榮，然後做自己人既死忠
會留意獨立電影/香港隊比賽
如果風氣好，再叫fd一齊睇戲睇波，支持下自己友
咁既氣氛其實對依班人推動好大

不過咁樣係最無可能，因為香港人從來都唔會支持香港人 只會好持平咁支持“最高質”既野，總之唔係香港既野~

不嬲都好架喎
原罪犯
殺人回憶
國際水準

韓國戲同日本戲其實無得比較 各有各好 再加上睇戲呢啲主觀野真係好難拗 韓劇就真係麻麻啦

係因為現實事件比電影內容更過分更恐怖
係電影上根本無可能呈現出黎

reboot你老母臭閪咩on9韓狗
你睇過嘅日本非動畫電影有冇三套呀

最恐怖既係,受害者係細路,仲要係聾啞,殘疾果D
到底有幾仆街先做得出呢D野...
果班友好似只係坐左6-12個月....

其實有樣野真係
電影咁有張力
其中一個原因係韓國本身個國家好扭曲
個人認為仲衰過日新港台
成個社會都好病態
儒家思想 財閥政經
唔係有北泡個假想敵
我諗唔單止青瓦台
佢地成個國家都玩唔到落去

日劇=教育電視
咁撚假睇到好嘔心

覺得懸疑韓劇幾好睇 不過極度拖戲 唔似好多日劇節奏都好快 所以成日睇睇下都好想放棄

韓國電影有樣野好佩服
就係從來都不畏強權 大大聲批判政府同社會
呢套戲好好例子
上映無耐已經令到警方重啟調查
最後好似重判左十幾碌
不過賠償方面好似敗訴左

韓國電影一向高過日本電影一個檔次

韓劇:signal,未生,隧道果啲 同冷門少少嘅回來啦大叔 講人生 演員啲演技 睇到好感觸 不過果排播緊太陽 所以收視低 無咩人識
韓國電影:空屋情人 熔爐 逆權大狀 素媛都好正

日本電影就告白,電視就世奇系列都唔錯

擇唒上面班韓狗名

第四套聖殤,個人好鐘意呢套
令一個魔鬼感受到愛,究竟係一種懲罰定係一種救犢
btw,春夏秋冬又一秋都好正

不嬲好

你咁計黑澤明收哂亞洲皮都得既

下女的誘惑

日本是最好的
你們韓狗妄想比日本好

公道講，近年香港本土意識抬頭，情況係好番d
其實見面日韓電影咁多元化就好想港產片都有多d種類同有深度d，我深信香港人嘅智慧同文化底蘊係唔只局限於一d爆谷片。而家就算有講社會問題但十套有八套都係諷刺，好想多d好似一念無明咁直接屌個問題出黎

重點係韓國依家既電影電視仲係比王家衛影響得好深 當年哥哥係韓國真係紅到痴撚線，港產片真係韓國既主流

坐飛機睇過好多韓國電影，好正

係佢地d愛情電影係好有王家衛影子
當然鏡頭 景就無咁似啦 始終hk/手搖鏡個D feel hk先有
題外話：
佢哋啲cafe直情係有一個花樣年華主題
Mv又向王家衛致敬(yes no maybe)

其實好感嘆，當我地係到讚緊依家既韓國電影好好睇既時候，但其實人地都係唔多唔少比我地以前既港產片影響到，之前好多人追個套韓劇回答1988仲要以哥哥做background
但依家既港產片

無人提惡女？

睇日劇都夠 洗乜都睇日影？
韓國個啲算係進步緊 但啲感情線盡可能都唔好咁多

近10年左右韓國電影既高質程度 係亞洲黎講應該只有bollywood每一兩年先出一套高質既頂得住

朴導同金導超晒班唔多講了
有幾個影帝都係痴撚線級數 就以宋康狊為例
呢個大叔 唔型 冇霸氣 唔charm
睇落有種tom hanks感覺 平凡人一個
但啲演技同樣係超班級數

復仇正部曲
原罪犯
殺人回憶
下女誘惑
無聲吶喊
7號房的禮物

等等呢啲都係不可多得既佳作

反觀香港 90年代黃金時期 沉左一輪之後由無間道再創高峰 之後就...
香港不乏世界級演員
以故既有張國榮 在生既有梁朝偉 鮑起靜
導演有王家衛
可惜極度少產量

下女的誘惑
本來諗住睇J片，跟住發現J片都可以咁峰迴路轉

尋晚睇完追擊者

泡菜差佬廢到 CLS

韓國電影真好質

韓國電影真高質

套殺人回憶真係好正

中意韓國文化係原罪
btw想睇殺人記憶但係唔知香港會唔會上

係咪講殺妓女個套 如果係既話我就覺得係啲律政司仆街啲

當年已經好多正野，
殺手公司，笑到仆街
火山高校
熔爐 ，睇到透唔到氣咁滯
有一套講一個拳手，唔記得咩名…真人真事
近期有 哭聲

重有 原罪犯

睇咗234！
真係好痴線
唔知點解覺得空房間其實好浪漫